<?xml version="1.0" encoding="gbk"?>

<help>
  <section id="list">
    <title>商品列表</title>
    <content>
    <![CDATA[
<p>您可以進行如下操作：</p>
<strong>查詢商品</strong>
<p>您可以按照「商品分類」、「品牌」、「推薦類型」、「關鍵字」（「商品名稱」或「貨號」的一部分）進行查詢。可以使用某個條件或某幾個條件的組合進行查詢。另外，您還可以通過點擊列標題對查詢結果進行排序。例如，點擊「商品名稱」將會按照商品名稱排序，再次點擊將會按照商品名稱反向排序。</p>
<strong>快速編輯商品</strong>
<p>您可以直接點擊某商品的某個屬性（編號除外）進行編輯。例如，假設商品列表中有一個商品，其名稱為「Nokia3310」，您打算把商品名稱修改為「Nokia3310手機」。您點擊「Nokia3310」後，會出現一個編輯框，裡面顯示著「Nokia3310」，直接在編輯框商品名稱最後輸入「手機」，按「回車」鍵（注意：這裡必須按「回車」鍵）後，商品名稱就修改為「Nokia3310手機」了。</p>
<p>同樣，您也可以快速編輯商品的貨號、價格、庫存（如果啟用的話）等信息。</p>
<p>另外，像「上架」、「精品」、「新品」、「熱銷」等屬性，只有兩種狀態「是」或「否」，您直接點擊就可切換。</p>
<strong>批量編輯、刪除商品</strong>
<p>您可以一次編輯或刪除多個商品。首先，通過點擊商品編號旁邊的方框選中您要編輯或刪除的商品，然後從商品列表下方最左邊的下拉列表中選擇您要進行的操作，即可一次編輯或刪除這些商品。提示：批量操作時，排序功能可能會有幫助（參見上面的「查詢商品」）。</p>
<strong>添加商品</strong>
<p>點擊商品列表上方最右邊的「添加新商品即可」。</p>
<strong>編輯、複製、刪除商品</strong>
<p>找到您要操作的商品（參見上面的「查詢商品」），點擊該商品最右邊相應的操作即可。</p>
    ]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="add">
    <title>添加新商品</title>
    <content>
    <![CDATA[
<p><strong>通用信息
</strong></p>
<ul>
  <li>商品分類：商品分類是必填項，用於幫助客戶找到需要的商品。如果您還沒有添加商品分類，請您先設計好商品的分類，然後到「商品管理」下的「分類列表」模塊添加分類。現在只允許把商品添加到末級分類（即沒有下級分類的分類）。</li>
  <li>擴展分類：如果您希望某個商品在一個以上的分類下能被客戶找到，那麼就需要為該商品設置擴展分類。理論上，可以為一個商品設置任意多個擴展分類。同理，擴展分類也是只能選擇末級分類。</li>
  <li>會員價格：如果您希望把註冊會員分成不同的級別，每個級別的會員享受不同的價格，那麼您就可以設置會員價格。當然，如果您還沒有設置會員等級的話，請您先到「會員管理」下的「會員等級列表」模塊添加會員等級。您在設置會員等級的時候，可以為每個等級設置一個折扣率，作為該等級會員價格的默認折扣率。例如，如果您設置了一個「高級」的等級，折扣率為80，代表這個等級的會員價格默認打8折，那麼您添加商品錄入本店售價「100」後，該等級的價格自動變成「80」。當然這個價格只是默認值，您也可以修改它。</li>
  <li>市場售價：錄入本店售價後，市場售價會自動根據「商店設置」中的「市場價格比例」進行計算。當然您也可以修改它。</li>
  <li>商品積分：錄入本店售價後，商品積分會自動根據「商店設置」中的「積分換算比例」進行計算。當然您也可以修改它。</li>
  <li>促銷：如果您打算在一段時期內對某個商品作特價銷售，請先勾選「促銷價」，然後設置促銷起止日期。促銷的商品會在商店特價區顯示。</li>
  <li>商品圖片和縮略圖：如果您的系統支持GD（php的函數庫），您可以通過選擇「自動生成縮略圖」，這樣，在上傳圖片的同時會生成縮略圖，並且，商品圖片和商品縮略圖的大小都可以在「商店設置」中設置。如果您的系統不支持GD，您就只能上傳縮略圖，而且大小也只能自己預先處理好。</li>
</ul>
<p><strong>詳細描述</strong></p>
<p>可以通過點擊「源代碼」切換錄入格式：html格式和文本格式。</p>
<p><strong>其他信息</strong></p>
<ul>
  <li>庫存：您可以在「商店設置」中設置「是否使用庫存」。如果使用庫存，您可以錄入「商品庫存數量」和「庫存警告數量」。這樣，當「庫存警告數量」小於等於「商品庫存數量」時，系統就會提示您（在「起始頁」的「商品統計信息」顯示，點擊鏈接可以顯示相應商品）。在訂單處理流程中，發貨時會減少庫存，退貨時會增加庫存。</li>
  <li>加入推薦：加入推薦的商品會在商店著重顯示（有專門的區域）。</li>
  <li>參與送贈品活動：有一種贈品是根據訂單金額來發的（參見「促銷管理」下的「贈品管理」模塊）。如果某個商品已經在特價促銷或有別的什麼原因，您想讓它不參與送贈品活動，您就可以不勾選該項。</li>
</ul>
<p><strong>商品屬性</strong></p>
<p>請參見商品類型。選擇某個商品類型，該商品類型的所有屬性就會列出來。</p>
<p><strong>商品相冊</strong></p>
<p>如果該商品有多個圖片，您可以把它們加入商品相冊。</p>
<p><strong>關聯商品</strong></p>
<p>如果有其他一些商品跟該商品在某方面相近，您可以把它們作為該商品的關聯商品。這樣，在該商品詳情頁面的下方就會顯示出這些商品的名稱及鏈接。</p>
<p>如果您只想從該商品找到其他商品，您就選擇「單向管理」。如果您同時也想從其他商品找到該商品，您就選擇「雙向關聯」。</p>
<p>您可以通過設置上面的查詢條件更精確的找到您需要的商品。</p>
<p><strong>配件</strong></p>
<p>如果有其他一些商品跟該商品非常相關，例如手機，它跟電池、耳機、數據線非常相關，客戶在購買手機的時候很可能再買個電池或耳機或數據線。這時，您就可以把電池、耳機和數據線作為手機的配件。通常，作為配件銷售會比單獨銷售便宜一些。如果我們把配件對應的商品稱為基本件的話，那麼只有購買了基本件才能購買配件（換句話說，就是享受配件價格）。添加配件的操作跟添加關聯商品的操作類似，不同的是可以為配件設置價格。</p>
	]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="edit">
    <title>編輯商品</title>
    <content>
    <![CDATA[
參見添加商品
	]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="copy">
    <title>複製商品</title>
    <content>
    <![CDATA[
參見添加商品
	]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="trash">
    <title>商品回收站</title>
    <content>
    <![CDATA[
類似windows的回收站。在這裡，您可以把確實不想要的商品從數據庫刪除，也可以把想要的商品還原。可以一次處理一個商品或一次處理多個商品，操作方法同商品列表頁面。
	]]>
    </content>
  </section>
</help>